學生主導 無大台 社媒動員 港式抗爭泰國重現

節錄

學生主導 無大台 社媒動員
港式抗爭泰國重現

泰國持續有反政府示威，要求解散軍方主導的政府和釋放被捕維權人士。

泰國反政府示威浪潮持續，差不多每天都有示威。這場由年輕學生主導的民主運動，受沒有大台及靠社交媒體動員的香港示威啟發，要求政府改革，重寫憲法及保護君主立憲的法律。有學生領袖無懼被捕風險，揚言抗爭到底。

民間政治組織「解放青年」（Free Youth）秘書長塔特普（Tattep Ruangprapikitsere）直言，抗爭受香港示威浪潮啟發，「我們沒有真正的領袖或組織者，人們只是自己走出來」。20歲的拉威在示威高呼改革口號炒熱集會氣氛，也曾燒毀總理巴育肖象，「我只想要我的權利，政府不可靠，對人民不利」。

批評泰王 無懼被捕

與香港一樣，創意是泰國反政府集會標誌，示威者藉流行文化表達心聲，包括改編日本卡通《哈姆太郎》主題曲歌詞，諷刺政府。。。。。。。

在泰國商會大學示威的學生亮起手機電筒。路透社

時任陸軍總司令巴育2014年發動政變，推翻民選政府上台成為總理至今，。。。。。。。。。

武漢肺炎令泰國經濟陷困境，政府處理危機不力觸發民眾不滿，法院2月下。。。。。。。

部份學生領袖近日冒險批評泰王哇集拉隆功和泰國君主立憲制度違反民主本質，。。。。。。。。

另外，流亡柬埔寨的泰國知名異見人士旺差倫6月在金邊街頭被擄走，亦引。。。。。。。

法新社

天下黑警一樣黑
香港而家冇活動 冇拉人
已經冇咩浮屍
屌你老母習近平